---
title: >-
    بخش ۳۱ - رباعیات در مدح حضرت امیرالمؤمنین علیه السلام
---
# بخش ۳۱ - رباعیات در مدح حضرت امیرالمؤمنین علیه السلام

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اندر شب آتش افروز علیست</p></div>
<div class="m2"><p>تغییر دهندۀ شب و روز علیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دل گفت علی مصوّر الارحام است</p></div>
<div class="m2"><p>گفتم حاشا که صورت آموز علیست</p></div></div>